[
  {
    "id": 1,
    "question": "¿Cuál es la unidad de medida utilizada para la resistencia eléctrica?",
    "answers": ["Ohm", "Volt", "Amperio", "Watt"],
    "correct_answer": 0
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "¿Cuál de los siguientes dispositivos se emplea para cambiar la corriente alterna a corriente continua?",
    "answers": ["Transformador", "Generador", "Inversor", "Rectificador"],
    "correct_answer": 3
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "¿Qué ley establece que la corriente que fluye por un conductor es directamente proporcional a la tensión aplicada e inversamente proporcional a la resistencia del conductor?",
    "answers": [
      "Ley de Coulomb",
      "Ley de Gauss",
      "Ley de Ohm",
      "Ley de Ampère"
    ],
    "correct_answer": 2
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "¿Qué tipo de material tiene una resistencia constante independientemente de la temperatura?",
    "answers": ["Conductor", "Semiconductor", "Superconductor", "Aislante"],
    "correct_answer": 2
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "¿Cuál de las siguientes leyes describe cómo se distribuyen las cargas eléctricas en un conductor en equilibrio?",
    "answers": [
      "Ley de Coulomb",
      "Ley de Ampère",
      "Ley de Ohm",
      "Ley de Gauss"
    ],
    "correct_answer": 3
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "¿Qué mide el instrumento conocido como multímetro?",
    "answers": ["Corriente eléctrica", "Voltaje", "Resistencia", "Todos ellos"],
    "correct_answer": 3
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "¿Cuál de las siguientes magnitudes está relacionada con la cantidad de electrones que fluyen por unidad de tiempo?",
    "answers": [
      "Voltaje",
      "Corriente eléctrica",
      "Resistencia",
      "Capacitancia"
    ],
    "correct_answer": 1
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "¿Qué ley establece que la fuerza entre dos cargas eléctricas es directamente proporcional al producto de sus cargas e inversamente proporcional al cuadrado de la distancia entre ellas?",
    "answers": [
      "Ley de Coulomb",
      "Ley de Ampère",
      "Ley de Ohm",
      "Ley de Gauss"
    ],
    "correct_answer": 0
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "¿Qué tipo de corriente se caracteriza por cambiar su dirección constantemente en un ciclo regular?",
    "answers": [
      "Corriente directa",
      "Corriente alterna",
      "Corriente pulsante",
      "Corriente monofásica"
    ],
    "correct_answer": 1
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "¿Qué tipo de carga eléctrica se considera negativa?",
    "answers": [
      "Protones",
      "Electrones",
      "Neutrones",
      "Ambas respuestas anteriores son correctas"
    ],
    "correct_answer": 1
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "¿Cuál de los siguientes dispositivos actúa como una 'válvula' electrónica controlando el flujo de corriente?",
    "answers": ["Transistor", "Inductor", "Condensador", "Resistor"],
    "correct_answer": 0
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "¿Cuál de las siguientes ecuaciones relaciona la potencia (P), la corriente (I) y la tensión (V)?",
    "answers": ["P = IV", "P = I/V", "P = V/I", "P = I^2R"],
    "correct_answer": 0
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "¿Qué componente electrónico almacena energía en un campo magnético y se utiliza para regular la corriente en un circuito?",
    "answers": ["Resistor", "Inductor", "Condensador", "Transistor"],
    "correct_answer": 1
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "¿Cuál de las siguientes unidades se utiliza para medir la capacidad de un condensador?",
    "answers": ["Ohm", "Faradio", "Hertz", "Watt"],
    "correct_answer": 1
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "¿Cuál es la constante que se utiliza para calcular la relación de transformación en un transformador?",
    "answers": [
      "Constante de Planck",
      "Constante de Coulomb",
      "Constante de Faraday",
      "Constante de acoplamiento magnético"
    ],
    "correct_answer": 0
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "¿Qué muestra el espectro de frecuencia de una señal periódica?",
    "answers": [
      "Amplitud y fase",
      "Frecuencia y amplitud",
      "Duración y frecuencia",
      "Fase y duración"
    ],
    "correct_answer": 1
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "¿Cuál de las siguientes leyes establece que la suma de las corrientes que entran en un nodo en un circuito eléctrico es igual a la suma de las corrientes que salen del nodo?",
    "answers": [
      "Ley de Coulomb",
      "Ley de Kirchhoff de las corrientes",
      "Ley de Faraday",
      "Ley de Ohm"
    ],
    "correct_answer": 1
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "¿Cuál de las siguientes magnitudes eléctricas se mide en var?",
    "answers": [
      "Potencia reactiva",
      "Corriente alterna",
      "Inductancia",
      "Capacitancia"
    ],
    "correct_answer": 0
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "¿Qué tipo de circuito consta de dos ramas paralelas conectadas entre sí por una resistencia común?",
    "answers": [
      "Circuito serie",
      "Circuito paralelo",
      "Circuito mixto",
      "Circuito independiente"
    ],
    "correct_answer": 2
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "¿Qué es un diodo semiconductor?",
    "answers": [
      "Un dispositivo de almacenamiento de energía",
      "Un dispositivo utilizado para amplificar señales",
      "Un dispositivo utilizado para regular la corriente",
      "Un dispositivo utilizado para convertir corriente alterna en corriente continua"
    ],
    "correct_answer": 3
  }
]
